---
author: Bénédicte Lambert
description: soupe économique et gustative
image_url: https://github.com/bndct-lmbrt/mes-recettes/raw/master/medias/soupe-radis.jpg
title: Soupe de radis
licence: CC-by-sa
categories: entrée
niveau: débutant
date: 20/11/2018
nombre: 4 personnes
temps-cuisson: 15 min
temps-preparation: 10 min
layout: recette
---


### Ingrédients  

* 1 radis
* 1 carotte
* 1 poireau
* 1 CS de miso
* herbes fraîches
* sel, poivre


### Déroulé  

Râper le radis.  
Couper tous les légumes en petits morceaux 0,5cm.   
Mettre 1L d'eau à chauffer.  
Ajouter le miso en le délayant petit à petit.  
Mettre les légumes excepté le radis à cuire 5 min puis ajouter le radis 1 min.  
Assaisonner et servir aussitôt.
.

### Astuces

Modifier les légumes en fonction de la saison.  
Ajouter quelques champignons.  
